\chapter{总体设计约束}
<<<<<<< Updated upstream


对于开发人员可能的限制有：来自国内或者国际上的标准
硬件的条件
开发技术的约束
具体实现上的约束
 
\section{标准符合性}


本章所遵循的设计原则均来源于IEEE对通讯系统和数据库的标准，所假定的硬件均为当下一般民众的平均水平，并且所有的行为是在相关法律法规的允许之下执行的。


\section{硬件约束}

\begin{enumerate}
	\item Android平台：软件本身大小<100MB；本地聊天记录文件不大于1G，并且有着自动清除过时的聊天记录功能；文本通信延迟<100ms；内存占用<100MB；流量消耗不超过通信本身数据量的1.1倍；电量消耗不超过机体待机时的两倍
	\item Windows平台：约束较少，主要考虑的磁盘和内存约束与Android一致。
\end{enumerate}

\section{技术限制}

\begin{enumerate}
	\item 由于IOS的审核机制，本软件将不提供IOS客户端
	\item 考虑到服务器网络带宽问题，视频聊天的清晰度最高维持在360P
	\item 
	由于存储上的限制，除去文本和图片类的通信记录都不会被保存在服务器端
	\item 数据库以服务器端mysql保存用户账号密码的加密结果，登录采取HTTP协议发送验证消息。
	\item 文字、图片消息采用tcp传输，语音、实时通讯采用udp协议。
	\item 
	由于服务器磁盘大小的限制，用户文件传输大小有着<8MB的限制
	
\end{enumerate}

\section{实现功能约束}
=======
\iffalse
<Describe any items or issues that will limit the options available to the developers. >

描述可能限制开发人员选择的事项。
\if
\section{标准符合性}
\iffalse
< This subsection should specify the requirements derived from existing standards or regulations. In case, if the project refers any International standards, then the deviations from the standards could be specified along with the International standards reference. >

本节详细说明需求所采用的标准或规范的来源。如果项目采用了国际标准，应该说明国际标准及项目与标准的偏离情况。
\if
\item 计算机软件测试规程  CB 1360-2002
\item 信息技术 POSIX标准符合性的测试方法规范和测试方法实现的要求和指南  GB/T 17548-2008 
\item 计算机软件需求规格说明规范   GB/T 9385-2008 
\item 信息技术 软件生存周期过程  GB/T 8566-2007 
\item 计算机软件测试规范   GB/T 15532-2008  

\section{硬件约束}
\iffalse
<This subsection could include Requirements for the software to operate inside various hardware constraints, such as timing constraints, memory constraints etc.)

本节包括软件在不同的硬件平台运行的需求，如时间相关的约束，内存方面的约束等。
\if
在安卓系统上能做到客户端响应时间（窗口登录时间）<20ms，发送延迟<100ms，实时通讯延迟<100ms
内存占用不超过100MB，软件本身存储空间占用不超过100MB

\section{技术限制}
\iffalse
<This subsection could include limitations on the use of specific technologies, interfaces, databases, parallel operations; communications protocols; design conventions or programming standards. >

本节包括对使用特定技术的限制，包括接口，数据库，并行操作，通讯协议，设计约定，编程规范等。
\if
用户接口采用图形界面
数据库以服务器端mysql保存用户账号密码的加密结果，登录采取HTTP协议发送验证消息。
文字、图片消息采用tcp传输，语音、实时通讯采用udp协议。
>>>>>>> Stashed changes
